<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<blog>
    <imagem1>ODS-15.png</imagem1>
    <texto1> Banco Mundial e FAO cooperam com governo moçambicano em projeto de 20 anos;  iniciativa prevê oportunidades de renda e subsistência para comunidades rurais. </texto1>

    <imagem2>ods.png</imagem2>
    <texto2> Os ODS representam um plano de ação global para eliminar a pobreza extrema e a fome, oferecer educação de qualidade ao longo da vida para todos, proteger o planeta e promover sociedades pacíficas e inclusivas até 2030.</texto2>

    <titulo>
    Nova parceria quer melhorar reforma florestal em Moçambique
    </titulo>

    <noticia>
    Banco Mundial e FAO cooperam com governo moçambicano em projeto de 20 anos;  iniciativa prevê oportunidades de renda e subsistência para comunidades rurais.

Eleutério Guevane, da ONU News em Nova Iorque.*

Moçambique tem um novo projeto para reforçar a gestão florestal sustentável e contribuir para que o país alcance o Objetivo de Desenvolvimento Sustentável 15 sobre florestas.

O Governo moçambicano e a Organização das Nações Unidas para Agricultura e Alimentação, FAO, anunciaram a iniciativa de  US$ 6 milhões como parte de um pacote no total de US$ 47 milhões do Banco Mundial.

Mudança

O vice-diretor-geral da FAO, Daniel Gustafson, assinou o acordo de reforma florestal com a presidente do Conselho de Administração do Fundo de Desenvolvimento Sustentável, Augusta Pechisso.

Num vídeo de apresentação da iniciativa, o diretor Nacional de Florestas de Moçambique Xavier  Sailors  disse que as comunidades e o setor privado são envolvidos na revisão do modelo de manejo florestal.

“Estes fatores todos conduzem-nos a uma exploração sustentável de recursos a partir de uma planificação cientificamente concebida através do respeito na defesa triangular dos setores desta área. Está o governo, a comunidade e os operadores. A FAO vai servir de uma linha de assistência técnica para que a nossa floresta seja salvaguardada ao mesmo tempo que é utilizada como fonte de geração de riqueza.”

A FAO considera que a iniciativa contribuirá para a mudança transformadora na forma como as florestas são geridas em Moçambique.

A ideia é ajudar a travar o ritmo acelerado do desflorestamento e a investir no setor florestal. O projeto vai criar novas oportunidades de renda e subsistência para comunidades rurais.

Responsabilidade

Com o acordo recentemente assinado a FAO vai dar apoio técnico para desenvolver uma estratégia nacional de 20 anos para o setor florestal.

A iniciativa vai ajudar a rever as normas institucionais de concessões e garantir maior transparência, responsabilidade, equilíbrio e sustentabilidade da produção florestal.

*Apresentação: Denise Costa.
    </noticia>
</blog>